Демографический портрет пользователя по комментариям в социальной сети vk.com

Общий принцип работы:

Состоит из двух этапов

* Сбор данных (get_data.py, homework.py)
* Классификатор (mlearn.py)

##############################

Cбор данных осуществляется с помощью API vk из пополурных сообществ, используя библиотеку requests. В процессе сбора данных чистится "мусор"(ссылки, числа), отсеиваются люди, у которых не указан возраст. Оставшиеся люди разбиваются на 5 возрастных категорий.

##############################

Для формирования признаков для объекта классификации я использовал метрику tf-idf, которая вычисляется как частота встречи слова в документе умноженная на обратную частоту встречи слова в других документах. Классификация осуществлялась с помощью функции LogisticRegression(метод логистической регрессии) из популярной библиотеки для машинного обучения Sklearn. Перед работой классификатор чистит некоторые шумы: ссылки, тэги, английские слова, числа. Для этого используются регулярные выражения. Есть несколько кастомных признаков, например количество букв в самом длинном слове, количество знаков препинания. Мой код умеет предсказывать категорию возраста человека по его комментарию, точность правильных предсказаний ~0,46. Мой классификатор чаще всего ошибается между категориями возраста 18-25 и 26-35. Скорее всего, сложно отличать людей данных категорий, но для улучшения стоит расширить выборку, что довольно проблемно, так как у малого количества людей в профиле указан возраст, а с каждой группы можно сгружать максимум 100 последних записей. Также для улучшения стоит добавить еще набор своих признаков.